其實大學生一個月洗幾多

班仆街次撚次出嚟食飯都食放題又打邊爐咁 多多都唔夠洗la 當我屋企印銀紙架？？？？？？？？？ 窮撚真係唔好讀U

我好慳 五千左右

3千幾4千

5千

食飯一日一百都3000 又搭車又盛

平均洗8000幾一個月

一個禮拜兩三次邊爐放題落兩三次bar
你預一個月4千未計日常飲食 計埋咪6000
其實入得大學大部分人係中產
屋企月入坐底130k

15k左右

130k

車程4蚊 來回8蚊
頹飯12 一日一餐
一星期2 day off

一個月洗 250

身子要緊

住宿舍早午晚3餐都要要用錢
有時Ocamp 聚呀，莊聚呀，hall層聚呀，同系同學聚呀，溝下囡囡呀
一個月$5000左右

唔洗social，under 1k

大腦要緊

0車錢 (mtr part time)
頹飯20
一星期 食3次 canteen lunch
一個月240

mtr 支大生很想狗鐵搵晒東鐵新車

每日都要陪老細, 應酬
你話要洗幾多

6000HKD 計晒房租水電煤網同生活費
利申：國外

邊個叫你日日跟佢地reu

牙龍唔洗reu?

毒步我養你！

3000左右
連交通同其他

係 所以大學唔好識朋友

HKU仔放SEM BREAK去日本

我冇呀sorry 講緊人地

我老婆每個月俾$5000零用錢我
包入八達通,早午餐同自己出街食晚飯
其他可以claim家用

又唔係得hku 人先去日本 asshole 仔都去la

3-4千係咪算少

2000左右 利申窮撚

6000左右

利申 拍緊拖

洗緊三萬蚊一個月 就黎破產

唔計買衫買袋個啲，都要5000-6000

無計
碌Daddy張卡
一星期落三次club唔少得

利申：自己返pt交學費
窮人生仔正仆街

淨係食同交通 5000到
間中bar/club +2000
未計買嘢

一個月洗4次3

車錢來回$15
食飯$30
3日day off
出下街 溝下女
每月$1500-$2000

無社交活動 2000文

日日食canteen頹飯 唔買咩台式飲品 唔買衫褲鞋 $2000其實唔難 利申:真係用app計住使

一萬

個個洗咁多 好想知你地返咩pt 仲好洗過正常fg返ft份糧

返pt搵30K，月洗20K，儲10K

住hall ,每日fing我至少1舊水

7000

30k 做ptgf

2至3千

2-3k

一個月洗幾千仲要好似唔使番工咁

睇你做邊行姐
做sales實洗得多
cpa就真係唔識幾多個洗得多
十個有九個都度hi嚟,揾十皮野食一舊都覺得貴
律師大把揾十皮洗廿皮
所以係完全無參考性

行路返學+帶飯？

ptgf點止呢個數呀

平日來講
一日食飯40
搭車我估10-30蚊來回啦
70×5×4=1400
仲有其他雜費聚會乜乜乜我當1500
總計都要2900-3500
但後生仔係要享受青春 係要見識下世界
所以使費大都好正常

係男仔姐 女仔計個double差唔多

ching 做咩pt有30k

早餐，午餐出街食
拍拖睇戲，食飯
買下game，衫

1個月洗8k-10k

700-800鎊 算好窮了

我讀U時很節儉，
幾乎所有社交活動都reject，
其實只要reject 了2-3次就唔會有人再叫你的了，
冇social的話一個 $700也可，只要唔好壞電腦壞電話

我見好多人好似好有錢咁
平時睇衣著唔會覺得好有錢 但係癲到成日走堂睇con 仲追韓狗追到去韓國
真心想知佢哋一個月洗費有幾多

零用一皮但無拍拖後洗得三四千一嗰月
下嗰月做埋pt intern 每嗰月有萬四蚊洗

1個月5千以下 得閒唱下k 去打下邊爐
番工搭車食3餐 自己交電話費上網費
每日用150左右 差唔多

我有frd一個月淨食煙都3k
利申 公大

你地宜家唔玩出黎做野就冇得玩
有得洗一定要玩盡佢

讀U個陣成日洗埋啲無謂錢 反而做野之後仲洗少左

其實唔大洗1萬左右就ok啦 如果有做parttime應該都儲到啦 又唔係去歐洲 圍返貴去台灣少少姐

2-3k
食飯搭車電話費剪頭髮
個個月都要畀走唔甩

課金8000幾？

3-4千 返完工轉個頭又倒哂出去

翻15日工 每日lunch+dinner當100
15-16日翻學 每日lunch 30
得閒reu食飯 每個月4-5次 每次都200幾
每日車費24

一個月咩都唔買都要洗4000+ 仲未計比家用呢
人工就得6000+

返學1700
放假500

所以要收兵

咁點解你要同班仆街未搵錢先狂洗?到你出黎做野你就知味道
以前D大學生都係茶記麥

租6000
洗3-4000

冇fed 車費來回5蚊
食飯30一日
1000內

4-5000
交通佔左大部分

搭車來回一日$25左右
食飯當$50一餐
一星期2日day off
手機用$98 plan
啱啱好$1000
返2日pt搵到

1個人住，1個月洗2機衫左右

國外：
屋租水電煤車位保險：6000HKD
計埋衣食住行應該合計1萬走唔甩

個個人唔同嫁喎
其實都係睇你屋企
唔關係咪大學生事嫁喎

交通一日來回：$24
一個月：24*20=$480
食飯 ：50*20=1000
護膚品：$1000（最小）
星期六日開支：$1000

$3500-$4000到啦
只要唔好太多新護膚品同化妝品推出

搭車一日$12來回
食野就$30一餐
有時出去同朋友食下飯咁
$1600左右

一日食飯搭車買零食加埋around $150
冇day off
已經起碼用$3000
仲未計有時出街

零social，冇day off，午餐永遠canteen頹飯
都要洗起碼1000
pt 先搵得1.5k，每個月一唔留神就會洗突

你個名名

開房好貴

真

我大學生果陣一個月5千

以前車費貴 成個月要一千
加埋其他開支 食飯個啲就二千

即係你食飯用1000 only???

一星期 500 連八達通

個陣一個月只可以食一兩次晚飯
Lunch就多數食canteen
諗返起會諗 應該早啲搵個份多錢啲嘅pt

講得唔好 講到好似絕食咁 補充下

pt 返餐飲一星期五日，喺公司食兩餐；
交通費300夠用，電話上網費250。
一星期出街食飯三四次，都係食譚仔茶記嗰啲。
冇咩社交，可能一個月同朋友出街一兩次，其他時間都係用下電腦。
一個月洗費一千/一千多啲。

唉

之前讀I大 日日都食廿蚊雙餸飯
留返廿蚊 五日就一百
之後就用一百同條女星期六日出街
依家諗返都唔知點做到

我出嚟做嘢都冇咁大洗費，連登仔

帶飯，$0
單車伐代步，$0
過海游水，$0
星期三，六買旗，$0.5x8= $4

總共$4

自己一個3-5k
宜家有咗女朋友 7-10k
泊個車 食個飯 一日都無咗500

係外國讀緊書
HKD 5000-6000左右
返到香港HKD 4000

就算屋企係中產，其實大學生仲好唔好意思問屋企人攞錢去玩

大把律師搵十皮洗廿皮？你十個裏面搵到一個我都搵你勁

澳洲讀書
搭車 行街 買餸 social 洗衫 手機上網plan
一個月$6000-$8000

女朋友日日都出街 日日都食好西 我就成日都摺係屋企食飯／出街食普通茶記快餐就好自卑 明明大家都係大學生

2000幾左右 翻學來回都30蚊一日 又遠 唔知醒就唔洗翻 翻到去都落堂

每個月洗兩萬幾，好撚頭痕

無咩野想買嘅話就6k左右
不過聖誕呢啲時間 一個星期都洗6k

不過6k係純食飯同交通
咩電話費 卡數果啲全部唔係自己找

住hall
一個禮拜六餐can，兩餐煮，兩餐屋企，兩餐出面，兩餐貴啲
唔計間唔中買略為貴少少嘅嘢，一個月$3500

淨係食埋土新can 11蚊特價飯 加埋車費一個月一千以內

一個月三千幾至四千
交通同食飯 一個月差唔多千六
自己有拍拖 再用多千幾

唔洗比家用爭好遠

學生仲大洗過返工人士係因為好多空餘時間食玩蒲

3000到4000蚊啦，講緊係車費同食嘢用既錢，包埋reu
但如果要買呢樣買個樣就一定唔夠洗
拍緊拖既話又乜節又乜節都要出街食下飯，又要送禮物，真係唔夠洗
利申絲，拍緊拖

我唔係住hall但每日都係至小一舊水 買杯果汁已經洗我三四十

$5000-$6000

住hall
4，5千到

食飯 出街 5k
賭波5k

萬幾蚊

平均四千 自己搵自己洗 冇住hall有幫人補習 屋企有煮飯 所以已經算少開支

無住hall，住得遠地鐵站，去邊都要小巴駁地鐵，車費慳唔到，2x-3x一日基本，有時一日去幾個地方就介貴，出面食太貴平時lunch都盡量帶飯慳一餐
朋友唔多，一個月先可能約朋友出一次街/有gethering，有拍拖食飯去玩、買下野俾另一半，自己再買下衫之類。太中意買野，駛費平均4k一個月 好彩密密接補習，勤力補曬一萬蚊一個月到，儲到啲錢。

但偶爾會有啲突發性開支，例如打針、例如紀念日節日生日、旅行，又多幾千開支

巴打用緊咩app? 界面幾靚

依家d 大學生真係有錢

4000$ 仲可以日日落機鋪打50$

1800左右，洗好少

好多人都有返part time 可以自己搵自己食

萬零蚊鬆啲

做人做到你咁乜都要計過度過 寸草不生
贈你一句 開源永遠好過節流

其實平時做下私補、贏下馬已經夠洗同埋有錢儲

有規劃同做個紀錄有咩唔好 其實記低都係想知自己啲錢駛咗喺邊方便理財姐
我之前覺得成日要記好煩，最後個個月都唔知自己用幾多、用咗喺邊，所以覺得呢種方法幾好

我舊時中午食麵包夜晚屋企食
加埋車錢來回 一日大概40蚊
一個月800左右🤔

無拖拍2-3k

有既4-5k

大把中產仔女freshgrad投訴，出嚟做嘢之後屋企cut零用錢，搞到少咗錢駛，
即係佢地零用錢仲多過份糧，根本大學入面窮人先係少數

1000~1500
利申：毒L

睇daddy比幾多 通常都10k

2-3千左右
窮撚

我都想記一個月,睇下自己係咪真係咁大洗

3k 左右
都係用黎食飯搭車
無咩特別娛樂 social 兼買衫

我覺得開源同節流無高低之分 如果通過記賬知自己消費 繼而減少不必要開支 咪可以儲更多錢 第日先有本錢投資同維持生活質素
其實依家計住計住都係為將來姐 第時你老左無人請 想開源都難

不過使近五千都已經好多...

一定洗得多過平時我地啲人工
屋企有翻咁上下 一年去幾次 屋企被
番pt唔係賺錢 係為識朋友

樓上d巴絲打真係有錢
我洗得好少
洗費用係增值 有時晏奏出街食下飯
平時冇乜大慾望買野 所以好少會買野
Under $1000

sem break個個都去哂旅行，仲要大部分去唔止一次

一千左右，毒撚

點解而家d 大學生可以咁有錢?
定而家d 家庭實在太有錢?

上面好多人講到要洗5k 樓上
仲有d 8-10k
如果要返學淨係pt 都搵到咁多
咁full time 去做pt 咪搵得仲多過份全職?

唔清楚其他人
自己以前返學pt 4000-7000一個月
暑假1萬左右
有朋友暑假直頭一個月萬7
其實係架 以前返工都見過d呀嬸返pt返足5日9個鐘都唔轉ft

返學食canteen 2X蚊1日,夜晚屋企食
車錢約6,7蚊一日來回
7仔買支野飲7蚊左右
一日大約洗40蚊
一個星期返5日學真係可以200-250搞掂
一放學就返屋企打機 自由自在,唔洗去REU依D煩野

其實唔難,我自己就補習既,一次教4個學生左右
2粒鐘都收成千蚊了

睇下果個月買衫，食野，飲野多唔多，多咪起碼$10-20K。 少既話最多幾千蚊。

錢啊錢

5K

同你差唔多 我都好少使過一千

有咩apps推介 我成日到月中就無錢洗

碌卡都係無形陷阱

無錯

車費來回都20一日
食cafe早餐+canteen頽飯一日40
一日dayoff
一個月都1000左右
大部分時間晚飯食自己 慳住都40-50
住油尖旺
冇乜fd 唔洗點social
一個月額外500-700 零食，貓糧貓砂，娛樂
因為宜家半自住咁 所以成日買下屋企野就又差唔多成千銀

總之4000-4500走唔甩

利申 私補加炒散月入4000左右

dllm點儲錢？旅行？諗都唔敢諗

sem break 啲friends 中同 全部去曬旅行 臺日韓澳 連柬埔寨 斯里蘭卡都去撚埋

我連當年既中學grad trip都冇錢去啊

三千最多 有時唔係冇得出街，只係一出就洗好多，食完餐飯 又要再去飲酒 ，一定洗好多

而家唔同以前，多咗大學生當中有錢同無錢嘅都會多咗，連登睇到一部分姐。另外，而家有錢家庭多，大把人肯駛一大筆錢請個大學生返黎教個仔女，所以大學生私補搵錢都好易，有收入咪可以駛大啲。

未計食 交通
箍牙+上網 二千
返pt一個月搵8k都唔係淨好多

有撚計過度過?
單純記低洗咗幾多錢姐
12月唔得閒返工咪收入600囉

12月真係冇辦法
食飯送禮真係走唔甩

睇季節
考試果陣最省

Sembreak 大時大節陪女
食飯去旅行

平時消費食放題食tea 好平常

好似6000左右。 因為成日食甜品

利申 外國撚

有錢同大洗/洗喺邊係兩個概念黎

當年自己搵parttime自己食$4000-5000左右

1600

做咩有八千

我回應緊上面講家庭收入有130k，佢想表達d乜？大學生做pt唔駛俾返錢屋企？

大學生做pt仲比錢屋企，你當讀書係咩？仲煩過返工都冇人工收。

一個月返14-15日工

我係講緊有唔少大學生有返pt 唔洗問屋企攞錢
你都識講多中產 都唔介意個小小家用啦
以前有問過媽咪洗唔洗俾家用 佢同我講個小小去街食餐飯都冇咗 叫我自己拎去玩好過

咁大個人
自己出去做part-time 啦
仲問屋企要
最易搵去馬會做CALL CENTRE
再唔係搵補習
好撚過問屋企要啦

有做 屋企都有俾少少 mang mang 緊

咁咪唔好次次JOIN 囉屌
冇錢又想充大頭鬼

點睇中五開始翻pt冇問屋企攞過錢 讀大學學費借loan 一出黎孭住廿萬債
大學4年都係2500左右一個月 旅行另計 仲要每個月有供1000做saving plan
利申 月入由中五2000到依家yr 4搵15000

大學果時pt+補習搵15k
用7k左右 旅行另計

15 k 多撚過唔少fg 但工作唔會唔會令你兼顧唔到學業

GPA一般般3.1/3.2左右啦 second up

考試之前會留返d時間溫書啦

3-4000

btw 我上面個app叫planto，連咗銀行戶口會自動記錄晒消費習慣，其實都幾方便，好多chart同消費數據睇

絲打真係辛苦哂

最誇張見過d 人屋企做生意, 自己做freelance + full grant

巴打你賺幾多就駛幾多 唔儲錢？ btw點賺到咁多，好勁

點解你地個個返工都搵到咁多

其實係零用錢黎